陳肇始：預計未來一兩周會有數萬人回港 正研究在亞博館設分流站

為防控新型冠狀病毒輸入及在社區蔓延，今晚午夜起，所有從海外抵港人士都要接受14天強制家居檢疫，食物及衛生局長陳肇始晚上到機場視察檢疫安排後見記者，指政府今日已刊憲，訂立《外國地區到港人士強制檢疫規例》，規定從中國以外所有地區的抵港人士，午夜起要接受強制檢疫，有關規例為期三個月，直至6月18日，違例者最高可被罰款2萬5千元及監禁6個月。

陳肇始指，抵港旅客除了在航班上獲發健康申報表及檢疫令資料，機上亦會播放資訊及短片，入境時會獲派資料包，以及用作監察的手帶，當局已有足夠手帶讓每位旅客戴上，除了輕巧，亦易於配帶，監察效能亦更高；此外，明天起亦會在機場為入境旅客作隨機抽樣，安排他們留深喉唾液樣本作新型冠狀病毒測試，由於預計未來一兩周會有數萬人回港，處理的旅客會非常龐大，當局會作好準備，包括研究在北大嶼山醫院及及亞洲博鹽館設分流站。陳肇始指，接受強制檢疫人士主要居家檢疫，亦可在酒店，當局正與酒店業界聯繫，提供相關指引。當局亦會盡力協助英美回港的留學生，已聯絡航空公司增加美英回港航班，亦會向他們免費提供口罩。

真係今天的我打倒今天的我

【媒體懶人堂】三招對抗藍絲文宣戰

中國人有特權 香港人係二等公民

今晚的我打倒今午的我

數萬人，1%都中招都仆街

「提供免費口罩」

即係又係物流署俾dse個批透光口罩

衛生防護中心總監黃加慶表示，集中入境人士到一個場地，例如在鄰近機場的亞洲博覽館收集樣本，並不適合，因唾液樣本或帶病毒，會有交叉感染風險。

準備好了

今日嘅最終確診數都就快出了

唔知佢個隨機抽樣會係幾多人入面抽一個呢？

一萬人抽一個？

帶返個病返大陸啦

屌又大型攬炒

攬炒手足

至少幾百

軍營又唔俾人用

係亞博館隔離14日先好放出黎

佢只係用嚟分流

佢會叫人返屋企隔離 跟住係社區播毒

依家機場應該幾熱鬧

條手帶應該流到喊